中六生自殺前 託教師向同學交信

中六生自殺前 託教師向同學交信

162,287

適中字型
較大字型

油塘■警員撿走死者麥智宏（小圖）的書包。

【本報訊】17歲中六生麥智宏墮樓亡，胞兄表示悲劇發生後，始知其弟智宏近日來有異樣，包括將他心愛物品打包送贈3位同學，前日又撰寫4封書信，交給教師後並請求於昨日轉交給3名同學。

轉贈心愛物品

胞兄稱，智宏較為內向，絕少吐露心事，不清楚他出事的原因。他稱，昨晨弟弟如常出門上學，其後在其房間發現一張字條及留下給家人的3,000元，他致電學校查詢，校方以未響鐘上堂為由未能確定他其弟去向，稍後再回電確定其弟的確無上學。

家人其後報警，胞兄亦於網上尋人，但後來卻收到警方通知死訊。他回想連日發生的事，其實弟弟自殺有迹可尋，弟弟昨早出門時將個人最心愛的物品，如攝影機及背囊包成3份，原來他前天放學時交給教師4封信，一封給教師，並叮囑教師於昨日轉交3名同學，信件內容是交代個人物品送贈同學事宜。

麥兄指智宏交信的行為異常，突然要教師轉遞多個同學，若能早察覺有異，或能及早制止悲劇，他亦承認作為家人對事件亦有很大責任。

■記者劉永明

上一則
學生自殺一日三宗 祖母離世父母婚變 小六男童跳樓亡

下一則
邵家臻斥漠視 林鄭：不用激動

個老師有排訓唔著教

幾靚仔都要跳，有d似陳家樂

個樣OK

唉 年輕人咁諗唔開呀

個哥對細佬一定好好

琴日比某d盲撚連登仔屌佢唔知有無虐待佢細佬

咁落去只會越死越多

佢哋不嬲唔知道成件事就屌左先架啦

咁琴日篇新聞係講到嗰阿哥好似剩係閙嗰老師嘅

睇到最後，林鄭：不要激動屌你啦

呢句真係睇到好火滾

收信嗰個老師應該對生前嘅死者好好都唔奇
可能未拆過信所以唔知係遺書
不過有多少觸覺都知有唔妥

垃圾蘋果 誤導哂成件事